［集思廣益］ 點解無啦啦會炒起反壟斷風？

反壟斷先係美國，之後中國，而家去埋歐洲，
最近仲開始管制埋用户數據收集同使用方式，原因係咩同對市場有咩影響呢？
歡迎大家討論一下

【反壟斷】歐盟據報今日公布《數碼市場法案》 違規者最高罰營收10%

美國FTC要求FB及Twitter等就如何使用個人數據提交資料

全世界搞科網巨企

回血劍

疫情關係，政府支出大左好多，咪借d意搵大企業開刀

國>私企

今日彈番d ，但都係升$5跌番你$10

北水呢期沽美團 騰訊比較多
比較少見

1政府無錢,要變相收稅
2經濟學研究多左,發現好多傳統natural monopoly 都唔係想像中咁natural,即係代表enhance competition可以improve efficiency
3社會追求公平正義

point 2: 言下之意，今次只係restructure個產業，短期雖然波動，但長期其實對個industry係好事